\documentclass[hazy, normal, blue, 14pt]{elegantnote}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fontspec}
\setCJKmainfont{Source Han Serif CN}
\title{毕业设计说明书注意事项}
\author{华北理工大学}
\version{1.0}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{前言}

\begin{enumerate}
    \item 如果不出意外，五月中旬答辩，六月初毕业。
    \item 先写毕业设计说明书，一定要写，不查重。
    \item 15天后看初稿，20000字，3月16号。三月底完事。
\end{enumerate}

\section{格式注意事项}

有时间就做，没时间学校可能会不要求，所以要先写毕业设计
说明书，不少于15000字。格式一定要对，有人查格式。

必须写出本科水平。

写中期报告，还有32天。（简单，好写）

『官网下载』格式的文件，读里面的格式要求。
\begin{note}
    2019届毕业设计（论文）格式示例下载、毕业设计类中期报告模板、
    河北联合大学本科毕业设计（论文）撰写要求、
    河北联合大学毕业设计（论文）指导手册、
    文后参考文献著录规则(GB/T 7714-2005) 附录A、
    文后参考文献著录规则(GB/T 7714-2005) 附录B、
    文后参考文献著录规则(GB/T 7714-2005)
    等等等等。
\end{note}

职称为高级实验师，年月日系统会自动生成。

题目不能改。摘要300字，英文摘要。关键词：外延层次：先写水果，再写苹果的意思。
先致谢，在写参考文献（15篇，两篇英文的）。
单独写附录，做一个附录的页面（去掉格式示例第一页毕业设计说明书下面的英文，
改为附录，其他一样作为附录的第一面。附录放代码，30-50页，展示工作量，
用正文的字体和行间距即可）。格式：字体字号、标点符号、表格等等等等。
毕业设计页面的设置按要求调整。页眉注意奇偶页。

\begin{note}
    毕业设计说明书以『毕业设计（论文）撰写要求』为准，不以『
    格式示例』为准。
\end{note}

\section{内容要求}

\begin{enumerate}
    \item 第一部分：概述，国内外发展情况。
    \item 第二部分：系统的硬件设计，或者系统的总体结构设计。
    \item 第三部分：软件设计，数据结构、流程图等，参考所学课程（重点写）。
    \item 第四部分：实现。总体的总结，用在哪，是否有缺陷，扩展等。
\end{enumerate}

\section{字数}

\begin{enumerate}
    \item 充分结合自己所学：如《数据结构》，《软件工程》。
    \item 详略得当，软件设计多写点。
    \item 找到可靠的依据，放心大胆的抄，最后引用。仅供理论参考，但自己
    做的东西里面不要抄。
    \item 图、表也要有。
    \item 正文放一小段代码，图、文字说明配套，不要放太多代码凑字数。
    \item 正文50页左右，不包括附录。
\end{enumerate}

\end{document}